新加玻開世界先例 全面禁止高糖飲料刊登廣告

新加玻衛生部上週宣布，預計從明年起，將禁止被列為最不健康包裝含糖飲料刊登廣告，成為全球第一個實施此類禁令的國家。另外，星國也將強制不健康含糖飲料商在包裝上標示警告標語。

綜合外媒報導，政府將以含糖量及脂肪等衡量標準對飲料進行分級，最不健康的飲料將被禁止以任何形式打廣告，包括廣播電視、社交媒體、報章雜誌及戶外廣告看板等。而被分類為其它級別的不健康飲料則必須印上標籤，讓消費者能夠辨別是否為高糖飲品。

星國人民2018年平均每日攝取12茶匙的糖，超過建議攝取量（女性的建議糖分攝取量不應超過九茶匙，男性則是十一茶匙），其中過半的糖分攝取是來自含糖飲料。(圖 /Shutterstock)

據報導，新加坡的糖尿病相當嚴重，星國人民2018年平均每日攝取12茶匙的糖，超過建議攝取量（女性的建議糖分攝取量不應超過九茶匙，男性則是十一茶匙），其中過半的糖分攝取是來自含糖飲料。星國衛生高級政務部長唐振輝說道：「這絕對是個隱憂，每日多攝取250ml的含糖飲料，罹患糖尿病風險會高出百分之二十六。」新加玻開全球先例禁止高糖飲料刊登廣告，唐振輝表示，這項禁令將會大幅減少消費者接觸到含糖飲料的廣告。

報導指出，星國自去年12月開始向民眾及業者徵詢對抗糖尿病的方法，並提出四項措施供大眾討論，包括廣告限制、健康標示、徵收糖稅及直接禁止高糖飲料。而後兩項因為遭到飲料業者的強烈反對而作罷。

據悉，許多國家早已實行在飲料包裝貼上警告標語，南美洲國家智利在推行這項政策後的一年半內，被標示為不健康飲料的銷量減少了四分之一，顯示這類政策能夠有效減少民眾攝取不健康飲品。而泰國也在這場對抗過量糖分攝取的戰爭中採取強烈姿態，自2017年起成為亞洲第一個徵收糖稅的國家，今年10月1日起更再次提高糖稅徵收，期望達到民眾減少糖分攝取量的目的。

飲甜野都要管

香港夠禁左香煙廣告啦, 咪又係照食

奴隸坡狗

珍珠奶茶末日

即係可口可樂公司

垃圾獨裁國家

其實好事黎喎
禁埋煙就最好

出無糖版咪得

我覺得好過香港，香港得個爛鬼糖油鹽委員會

垃圾坡狗

坡狗好引以為榮架，佢地好開心俾人戴狗鏈

佢間淡馬錫買左好多

咁連帶係咪麥當勞都賣得廣告?

其實要正名
目前既無糖=代糖=大傷害過砂糖

咁你快D去新加坡做被圈養既豬

好唔好唔應該由政定義

都唔賣得*

政府

香港仲係「降低食物中鹽和糖委員會」階段陳智思

無益就唔比做 按平時討論大麻既flow 其實應該唔少人心裡認同 唔敢認

新加坡只係一個有人性同守規既支那

好事黎

屌你咪咁ON9啦貼個獨裁國家新聞出黎話要民主
咁同內容無關架喎不如你開個POST話新加玻獨裁算啦

垃圾國家 香口膠都唔比食

全港禁煙

點on9都好 起碼人地政策出發點係為左自己地方好 而唔係諗點送自己市民中先

妳講到香港好自由咁

表面自由
實際就衰過獨裁

無所謂嘅
咪轉賣靈堂可樂嘅廣告囉

有無益唔應該由政府定義

啲坡狗連飲汽水嘅自由都無

香港:降低食物中鹽和糖委員會

遲d 禁埋屌閪

玻狗班細路可能連咩叫汽水都唔知

求其啦，中國坡縣人開心就得

代糖都有好多種
你肯定隻隻都有害？據我所知就唔係
就算有都係好minor咩食太多可能腹瀉果d
唔明你個大傷害過砂糖係點得出黎

英文支那

防止傳染性病

關咩鬼事，逐個政策睇，呢個係好過香港既糖油鹽委員會。。

禁高糖飲料賣廣告點都好過收高糖稅

可口可樂出名到 都唔洗賣廣告了

個總理幾時死

其實係好事嚟
但新加坡又要戒香口膠
咁戒糖個啲人點算

其實呢個政策唔算差,長遠對國家醫療開支係有減輕
就算連日本都有條類似既法例,不過我覺得日本果條仲嚴,肥左都唔比:

根據厚生勞動省的規定﹐40至74歲男性的腰圍不得超過33.5寸（約85厘米）﹐女性不可超過35.4寸（約90厘米）﹐這是國際糖尿病協會為日本定下的預防疾病指引。

果然係成功版支那

咁 Coke zero 禁唔禁？

呢樣arm喎，你都唔想見咁多肥西係街啦，糖根本係毒藥

咁你好適合獨裁喔
新加坡係你嘅選擇

連自己食咩嘅自由都冇

坡狗

下次又有個報告出話學生因為掛住打j所以成績差咗,跟住全個國家上唔到咸網

行得好前

新加坡果種獨裁真係好難得
呢個國家唔知行咩運

坡狗只不過係有錢啲嘅支那人

咁你食齋啦on9

一日十二茶匙又真係幾多

你地咪話人地係獨裁先啦

高糖 對身體1d 都唔好架喎
仲有引起好多慢性病架

盲反既人留comment之前諗一諗先plz
明明明就係好事黎
個個講咩可口可樂 你作為市民洗乜幫商家諗野
何況佢禁廣告又點影響到你飲可樂
香港政府咪岩岩好調轉囉 另一個極端淨係識幫商家諗

過左咁點？要切腹？

D死坡狗真係好鍾意乜都管一餐

啲咁On9嘅嘢得玻豬先做得出

港共政府

我都覺得OK嘅
其實高糖垃圾食品長遠而言應該同煙仔或者酒類睇齊
唔係唔俾你食，不過係要潛移默化令你唔會主動揀嚟食

你唔知連登好多Google博士架咩

坡共

可口可樂唔只賣甜甜野，有賣茶同牛奶

代糖有好多種

咁樣啲人咪淨係買可樂
唔買新牌子囉

高糖飲品根本係毒品嚟 唔好見係坡狗就反

打j夠影響集中力啦,之後又禁晒所有女性性感廣告?

家長式管治
好多香港人好受呢套

係kknews博士

香口膠又禁，甜野又禁
慘過中學校規

日本都無話唔畀

只係話畀你聽要注意健康

唔通你要死唔畀你死咩

願做玻狗不做共狗

第時政府叮一下，覺得要為防止性上癮，全國禁止做愛

佢哋至少唔識咩叫做香口膠

無糖可樂廣告就無問題啦

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

新加坡屈

精力多同威露士。。

跟返而家個logic根本就係咁

夜晚扑野->第二朝冇精神返工->生產力下降->國家競爭力下降->禁止扑野

痴撚線
係教育而唔係用法律去逼人麻

至少比新加坡自由

亞洲黎講 係得三個地方係自由 就係日本，南韓同埋台灣。不過南韓同埋台灣要強制兵役，所以都唔係咁好

駁唔到 新加坡獨裁得黎係做實事

新加坡就係衰在好撚多呢啲社會規範
除咗冇言論自由 仲有好多呢類自由都冇

啲外資自己睇路 坡狗一個唔覺意就斷你米路

但權力頂端就話要壯大家國家-＞全國招募處女-＞後宮佳麗三千

你間企業威脅到佢哋自家企業你就死撚梗

上面班人識唔識字 依家係唔俾賣廣告，唔係唔俾你飲

禁廣告姐 又唔係唔俾買賣 自己有決定權買唔買 個人認為都係俾多個因素你衡量姐 一事還一事

垃圾國家既野都上熱門
拉

新加坡人係李家嘅機器

啱 所以應該係禁公眾地方食

收糖稅會好啲

禁廣告 個個講到唔比賣咁

禁廣告都癲啦,又唔係咩黃賭毒野

打j夠影響集中力啦,之後又禁晒所有女性性感廣告?

各大汽水商表示 :

on9

食煙會令其他人食二手煙，飲料唔會令其他人致肥，完全唔同野黎

唔比賣廣告=唔比飲？

連登仔係咪想笑死人

明明係好事 不要為反而反

家長式管治

好似史泰龍套越空狂龍 咁, 唔可以屌閪, 只可以VR 扑野
要生仔就要入實驗室

農場博士

我成日都諗起King's Man 金圈子
反派話明明煙酒同糖比毒品易上癮同對身體更有害
點解佢販毒就要匿埋深山
而賣煙酒糖就大搖大擺

同香港講創新
我概念係創新局有大筆錢但做投資收息，
有息先去撥比人資助
On9政府

坡狗
Land of the prisoned

個政府會少咗健康醫療方面支出？

性質差唔多，唔係直接影響only
肥胖人士多係各先進國家既難題，之後既醫療開支令政苦難負擔，最後都係揾市民開刀

冇錯
人有自由選擇自己嘅生活方式
美國多人癡肥 但一樣好多人fit到漏油

大家都冇自由
起碼玻狗有樓住

覺得禁廣告冇問題嗰啲全部慣咗做奴隸

住過星加坡就知道，local真係無糖不歡。連食個中式麵，湯底都糖糖地

小心下次新加坡大選
人民行動黨慘敗畀反對派

甜甜地

新加坡啲熟食中心賣的南洋咖啡加好多煉奶，果啲都係致肥元兇黎

真心講，佢地無環保團體阻頭阻勢。如果今日香港搞填海，至少阻5-10年先動工

罰錢

唔應該禁
反而應該disinventivize佢
eg 腰圍每大一寸 national health service就subsidize少幾多幾多錢

個死坡仔仲係咁叫我搬過去
屌佢都弱撚智

cls
飲唔飲甜嘢係自己選擇黎嘅姐
間唔中飲一杯唔得嘅
坡狗真係慘

熱帶地方係咁架啦
補充體力

屌你有冇科學證據先？真係鳩噏當秘笈

我又buy喎，雖然係波狗

無阻你買，係唔俾落廣告。以我認識的星加坡人其實唔會理，年輕一輩日日bubble tea誇張過香港好多。

喜茶仲唔仆街

嗰啲大波dada西汁廣告以後冇得睇,連登仔覺得有問題未?

糖尿病唔係因為食得多糖引致㗎囉唔該

糖就唔係必須品，仲要有害，某程度上同煙差唔撚多

新時代殺手：高糖飲食

相撲選手咁點

人地要咩lifestyle關政府q事咩
唔俾我興趣係玩相撲架？

管乜春 人地係唔比賣廣告 冇話唔比你飲

人性都冇 啲五毛毛

呢個就唔會

因為新加坡政府好明白咁做等於欖炒

佢哋好清楚欖炒既後果

唔係話罰公司錢咩,咁我唔識日文,都係睇台灣新聞講

體重過重的人，罹患疾病風險比較大，是不是健保費該多繳一點？日本政府立法規定，如果私人企業員工，腰圍沒有在標準範圍內，企業公司就要被罰款，用來支付國家的醫療支出；依照日本的規定，男性腰圍必須在33吋以下，女性比較寬鬆，要在35吋以下，為了符合政府規定，日本企業想盡各種辦法，要幫員工減肥。 走在日本街頭，不難發現，體型中廣的中年上班族，佔了很大的比例；日本政府規定，如果員工體重過重，就要多繳交健保費，日本企業被迫幫員工的身材把關。

唔係話幫佢 我講我自己
我一食代糖就會頭暈
陣味留係喉嚨幾耐就暈幾耐

佢地果D奶茶甜到

呢個都違反自由

自膠左 sor

強制兵役有咩唔好

獨裁嘅問題主要都係當有一個仆街上場就死，前面有幾多個正常嘅都無用，權力制衡好緊要
新加坡可以當係一個實驗，地方夠細，算係無咁難管

你好

老實講係侵犯人權

唔可以因為某國家立左法而合理化件事

2019年啦, 焗甜品用嘅代糖都用緊啦

五毛是小李子之前放入去的支那人

我唔鐘意當兵做乜事要逼我做

係和平時代 好大問題

係香港呢啲環境 梗係自願出黎對抗外敵

奇怪在香煙唔禁

呢個post好多人做慣奴隷,唔明白咩係自由

連睇下可樂廣告都唔得佢地都話冇問題

其實佢只係唔畀正面宣傳
唔係禁售
你要飲一樣有得飲
係長遠而言生產商收入可能會減少
不過如果多人有病
減宣傳明顯冇益嘅嘢真係無可厚非
問題係政府會唔會濫用權力打壓有爭議的食品
新加坡政府比較受國民相信
同言而無信的港共政府唔同

因為領導鐘意食煙

偽君子國家,因為有稅收吖嘛

食代糖會有代償反應 身體會吸收番更多糖份黎補償味覺欺騙

但係樓上講緊兵役關咩奴唔奴隸事 兵役你當係交稅咁係社會責任，唔係你鍾唔鍾意嘅問題，無人會交要交稅=唔自由掛

Agger

咁有事你唔好用公共資源囉

如果你有錢到畢菲特嗰啲，自己開間醫院俾自己都冇問題嘅，話撚之你屙可樂尿丫

但可惜，你唔係
你有事，點都會用到公共資源，就算係一包血，一架救護車，一個醫護人員
你一動用到公共資源，政府就有責任去平衡各方利益，你因為貪一時過癮，令到公家洗大量錢醫你，其實亦係對其他人唔公平

完。

小支那

致肥

有請肥媽

可能係要賣多d無糖/代糖野

真
係新加坡連辣野都有甜味
果邊嘅Dunkin' Donuts甜到

戒鹽委員會

垃圾極權國家
香口膠又唔撚食得 可樂又唔撚飲得

過多兩日可能有淡馬錫已重金投資無糖飲品公司嘅消息！

寶礦力算唔算?
McDonald啲餐包埋汔水又算唔算?

香口膠都唔撚比食 成班扯線公仔 奴隸 活係個箱入面

認同

一來為國民健康著想
二來減輕未來醫療開支

屌咪撚on9啦 又唔係唔畀飲 唔畀落廣告咋嘛
見到新加坡就係唔係都屌
點呀係咪又想話我係新加坡走狗

難怪日本人好少有好肥既人 除左相撲手

唔俾賣廣告
又唔係唔俾飲

唔覺得有咩問題

應該會好似印尼咁 禁左婚前性行為先

唔比賣廣告咋上面全部盲撚黎？

好事黎wo
只要佢統一公平處理所有飲品

中國?話哂都叫共和國

你咪當420，煙仔
冇廣告一樣大把人照食

預防疾病指引就俾你講到犯法咁

佢地唔係好興飲美祿㗎咩

等睇支共同港共都禁

Do you know that 1 in 4 to 5 people will get diabetes in USA?
Do you know how much $ USA has spent on dealing with diabetes, which can be prevented?
Singapore may not go into that direction....

You are right!
Sweetener are CONFIRMED carcinogen..so there is fine fine fine print on the packet. Time to use magnifier.
Cancer waiting for you.

應該唔俾宣傳啫
冇影響市民使用自由掛

垃圾國家

吓，但係呢條政策係好㗎喎。糖尿病愈來愈普通，甚至有唔少後生都有。而且糖又唔係全面禁止你買，只係唔比賣廣告咋喎。

屌你啦 之後啲人肥到歐美國家咁 要係庫房出一大舊錢醫糖尿病心臟病 你肯唔肯呀

吓，但係呢緊急法係好㗎喎。街頭暴力愈來愈普通，甚至有唔少後生都有。而且又唔係全面宵禁你，只係唔比你帶口罩咋喎。

東方
係咪又假新聞

低糖好撚難飲

但用成千粒粒 砌金字塔 宣傳食少d糖

再講有代糖呢樣野係罐野入面
仲叫唔叫0糖 ZERO?

SUGAR 寫住0
呃鳩人覺得好健康

益力多

拉

你好撚低質
高糖份飲品係導致糖尿病嘅主要risk factor。你唔係想講戴口罩都係暴力行為嘅主因呀？

好多營養師都係咁講架啦

贊成

cls咩
兩者嘅立法原意根本截然不同

一日一罐可樂就起標，禁廣告，好事黎，你可以繼續呀

同埋上面話肥人要交多啲保險係唔合理
因為有遺傳
我天生就肥底
有人天生瘦底
大家都唔做運動
食同樣野
我都會比其他人肥
又或者用生層代謝每人速度唔同黎講
點解我慢既要比多啲錢
唔係我想架喎

廣告呀，你仲可以買，

呢D就係為人民求福祉啦

可樂可以慳好多廣告費

今次支持，同埋佢唔係加稅食人血饅頭/禁售

獲得轄免

咪話應該disincentivize佢個行為而唔係一刀切囉
22歲買car insurance同40歲都唔同價啦

老實講人哋政府行政效率係高
然後佢哋人人有樓住，人工又唔差
學星爺話齋，可以搞到國泰民安，搵鬼出黎反佢咩
反觀香港

連登仔話冇自由個啲好鐘意睇飲品廣告咁

廣告我搵唔到原因要繼續畀佢賣

差好遠喎大佬 呢個係惠民政策 緊急法就擺明係害人

幾好 而家又唔係禁售

治標唔治本 你政府不如登多啲健康廣告 叫人唔好飲咁多好過啦

禁廣告姐，少d誘惑。好事來，國民健康。少d醫療開支。

咁火腿腸仔午餐肉都要禁埋
都係會生CANCER

賣condom廣告都得啦
賣甜野反而唔俾會唔會太反智
遲下高脂又會唔會唔俾賣廣告
咩kfc pizza hut mcdonalds krispy kreme全部收皮

呀話唔埋坡狗隨時已經唔俾賣condom廣告

諗深一層 真係好小見日本中老年係大肥佬但亞洲歐洲周街都係

不嬲獨裁都係最有效率

其實家陣香港同獨裁有咩分別
上面班人 笑人無得食香口膠
五十步笑百步

不嬲都上唔到 好似係

你會聽咩

利申：唔會

重有最主要醫療開支會減小好多

condom點解唔賣得
咩年代?

天氣咁熱,唔通飲普洱涼茶呀?

講到禁廣告好似就會少咗人飲咁

再講,想減少醫療開支嘅咪醫糖尿心臟病嗰啲收貴啲囉,唔係奪去市民睇廣告嘅自由

你當呢到係俄羅斯？
你可以禁佢公眾地方食

食唔食係佢自由

我天生個胃大
點解m記要加幾蚊

唔關事 你不斷？，見到呢啲廣告嘅時候就會潛移默化會覺得飲咁多都係唔好 情況同你成日見到可樂廣告 就好撚想飲 所以佢先禁登廣告 但咁做好撚狗

人哋獨裁但係政策係國民優先
香港獨裁但屎都冇得香港人食，樣樣嘢益曬支那人

畀我揀我會想做坡狗

我言語間幾時有話唔俾賣

邊有市民鍾意睇廣告
所有 有害既野都唔賣得廣告 我唔明有咩好爭議

[sosad有冇做過野去減低食物中鹽和糖啊

類比錯誤
返去讀書啦

屌，嗰啲專家講嘅嘢，過幾十年又推翻啦，你真係睇佢地研究，避呢樣避嗰樣，屎都冇得你食，本來就唔應該只食某一類，但都唔好痴媽筋到只係叫人僻谷咁先得

支持全面禁煙同獨裁無關係喎
煙草 同 毒品都對人體有危害無益
只係上癮

下你又唔講點錯誤
事實就係你肥既social cost係高啲
俾貴啲保費好合理

老實講 覺得無乜問題

你點證明我肥係因為我食多人5倍食物
而唔係我天生肥底食同樣食物會比其他人肥?
你話我食多左野,咁你售賣稅已經得啦
M記你大加係你食多左野,比多啲錢有咩問題
九唔搭八
仲係度反駁

It's for your own good!

英超,歐聯太夜開波->搞到個人冇精神->唔俾賣廣告

腸仔午餐肉加工食品->致癌->唔俾賣廣告

所有快餐->唔健康->唔俾賣廣告

..........

結論: 應該同北韓差唔多

減少醫療開支要收貴d醫藥費？咩邏輯
個糖尿自己會好番？

肥人用多左社會資源
同食多左野有乜分別
我理得你代謝慢定暴飲暴食啫

但新產品就收收皮先

哦
咁智商130以下應該又交多啲錢
因為你班蠢人用多左社會資源
社會資源唔係公平分配而係有地位高下之分
原來係咁

咁女人又要交多啲錢因為女人又長命啲
又會生仔
又黎M 用M巾增加垃圾

人地人人有屋住嘛，呢度又獨裁又要做到隻狗咁

唔應該禁賣廣告
係廣告中間必須加警告字句會好啲

公廁女廁又要大啲佔多左公共空間
我理得你天生係女人啫
女人就係罪
係咪咁樣?

呢位巴打就合理喇,話因為唔健康所以唔俾賣廣告冇問題嗰啲都on9

OK,政策為人民著想，又可以減低醫療壓力

唔識做運動

你可以照飲照食
廣告見唔到有必要性
香港夠冇煙廣告
點解又咁撚多垃圾煙剷?

佢地早要減甜啦，新加坡飲杯凍檸茶美綠都特別甜㗎。

唔比賣廣告=唔比飲？

你都幾搞笑
家下M巾唔撚係女人自己出錢買？

咁我個飯唔係自己買?

無糖又冇甜味...

你知自己肥就食少d 做多d運動啦

你呢個諗法好危險
就算冇益既野都唔應該咁樣去規管干預自由

為市民著想，政府供應三餐營養餐又有冇問題？

到有一日政府講連登有害
打機有害
乜都禁既時候已經返唔到轉頭

坡狗都有打手

而家係未禁飲 , 但呢啲垃圾獨裁國家如果見禁廣告冇乜效你估冇下一步咩

你講緊乜撚
你個logic就係女人係天生>女人唔應該因此要bear extra 買m巾既cost

智商低既人用多左社會資源
你真係好多偉論
點解唔出篇論文

講緊廣告
唔係禁你食
咁吸毒都可以啦照你LOGIC

唔俾賣廣告唔係唔俾賣喎

即係證明禁嚟多鳩餘

其實德政黎

咁照你logic:

英超,歐聯太夜開波->搞到個人冇精神->唔俾賣廣告

腸仔午餐肉加工食品->致癌->唔俾賣廣告

所有快餐->唔健康->唔俾賣廣告

..........

結論: 應該同北韓差唔多

需要靠大家食得健康

新加坡係冇label你分唔到邊啲係高糖飲品, 定係啲人冇自制能力選擇唔去飲?

禁廣告好似做左啲野但係實際上多鳩餘

>比你自由到有野唔like個政府就可以走去一國之君面前星佢一把然後冇事仲要比人民拍掌好唔好?

好，why not

當然我唔支持真係星佢一巴，但係當一樣野唔會損害到他人自由嘅情況下，點解要ban

如果個政府真係為市民好
我寧願接受佢既法律
唔想周街見到美極

點解咁多文盲

其實收稅係最有效，不過對商家佬打擊好大

其實係德政
飲得多個人唔健康有好多病痛
最終會加重政府醫療負擔

因為個個見到係新加坡就屌左先

歐聯太夜開波->搞到個人冇精神->唔俾賣廣告

腸仔午餐肉加工食品->致癌->唔俾賣廣告

所有快餐->唔健康->唔俾賣廣告

你覺得有冇問題?

上面好多on9閱讀理解有問題
禁廣告講到禁飲禁食咁款
香港煙草禁廣告係咪唔俾你理煙民食煙呀？
用下個腦啦

有咩問題 唔比佢賣廣告係唔想鼓勵啲人飲高糖嘅野姐 為佢地好姐

唔俾賣廣告姐
你有幾可見珍珠奶茶賣廣告

個個贊成嘅都選擇性失明:

歐聯,英超,意甲太夜開波->搞到個人冇精神->唔俾賣廣告

腸仔,午餐肉,加工食品->致癌->唔俾賣廣告

Kfc,m記,所有快餐->唔健康->唔俾賣廣告

覺得有冇問題呀?搵個人答我啦喂

新加坡香口膠都禁
下一步禁高糖飲料一啲都唔出奇

有啲人鐘意家長式管治冇問題
冇乜好拗
到政府規管嗰樣野係你切身既事
就後悔都太遲

「據報導，新加坡的糖尿病相當嚴重，星國人民2018年平均每日攝取12茶匙的糖，超過建議攝取量（女性的建議糖分攝取量不應超過九茶匙，男性則是十一茶匙），其中過半的糖分攝取是來自含糖飲料。」

其實全球好多國家都諗緊方法減少國民過量吸收糖份，因為的確有數據顯示糖尿病開始普及，原因係吸收太多糖份，其中好大部份係汽水到黎，就好似美國都有禁售大支裝汽水，希望減少國民對汽水既消耗

所以個問題唔應該係針唔針對汽水去做，而係應該用咩方式做

禁廣告咋喎

唔係冇問題
但個問題對商家影響大好多
選擇權依然喺消費者度

唔好咁啦佢地唔識答架

家長式政權

人地係禁最不健康個啲廣告呀
係到斷章取義

和平時代你都講得出
台灣南韓明明有個痴撚線國家係對面

自己唔鍾意就要禁，你返中國啦不如

日本都係

九唔搭八，大把野都對身體冇益，要唔要禁埋？
唔比人選擇適合自己既生活方式（唔理健唔健康）呢D係民主？

點為之「好」？點去定義？個體既喜好就應該被犧牲？
痴線連登好多極權撚

連登好多人支持好撚癲，仲話搞革命

有幾斷章取義?佢因為最唔健康為由禁得a廣告,就唔可以用同樣原因禁bcdef廣告?

再講,上面都有大把人講禁完廣告啲人咪又係繼續飲,咁一開始禁廣告做乜9,完全係多餘

咁係的坡狗好彩出左李家咁樣既一個獨裁者，如果李家下一代變異好似雜種咁？
坡狗屎都無得食，睇下仲係咪咁撚和平？

成班坡狗係FB幫共狗唱讚歌，咁撚叻加入埋支那地圖咪可以完全飛起香港囉，又唔敢？
同馬拉狗一撚樣

合格嘅獨裁政權，話知佢呢一刻做嘅嘢係好，依然都只係獨裁政權，佢反面嗰吓啲國民冇得出聲就知味道

日本同南韓一樣 咁驚北韓 又唔見日本要強制當兵

台灣呢？支那根本唔洗派解放軍，台灣咁Q多紅媒

睇下個白痴韓國魚有幾多人支持就知搞掂台灣唔洗出兵

獨裁其實唔係壞事
民主亦唔見得一定好

人民都係想要個明君
至於依個明君係咪民選根本唔重要
帶領人民過得安心自由, 先至再講發展

咁咪視乎理由係咪合理囉，咁依加有報告顯示高糖份對健康有絕對影響呀嘛。

減低市民睇完廣告而想飲嘅意欲，令健康指數上升

廣告個效用就係想令消費者選用佢
當廣告鋪天蓋地式嘅時候，就會令人無時無刻諗起
禁咗就或者可以減少消費者諗起，減少消費呢種高糖商品
呢個係禁同唔禁嘅分別
係減少唔係完全唔飲

華人劣根性 巨嬰國家支那2.0小農dna天降明君李光耀死左睇下你地遲啲點死

華人就是要通過鞭子抽他們才會聽話的——東條英機

飲代糖野死得仲快，

我情願飲白糖版可樂，
全世界好似得返香港仲係用白糖，
而家連日版都變左果糖

家長式管治，但起碼真係當d國民係仔女先

On9 知少少扮代表，你唔食咁多糖，身體又點吸收更多呀

有撚用咩
佢地D 奶茶咖啡甜撚過就咁啪練奶

你ban 鳩哂可樂汽水果d 佢地咪又係照樣intake 番咁多糖

又唔係唔比飲
比個提醒市民 咁都屌

民主唔係guarantee你選到好既領導
而係選到個垃圾可以拉番佢落黎

唔明樓上班人係咁講咩飲糖野自由都冇
人哋係禁廣告喎，個人覺得都係好事嚟

高級獨裁國家，坡豬一定贊成

納粹德國民族主義再衰都係以自己人為先
港共？ 黑警？ 以打鳩香港人為先

日本唔玩代表南韓要放心？
強制係一個國家取態、點解要搞到咁？因為對面玩緊獨裁，你永遠唔夠對面癲

台灣你咁講根本係結果論假如韓國魚無出現你肯定唔係咁講

但要keep住有明君先得
華人最鍾意就係跪拜明君

為人民健康好喎 德政咁都要屌？
糖乃係百病之源 全人體健康社會醫療有很大影響

所以先有中國歷史

玻佬根本冇做錯到
最好下次立法肥婆送去搞碎榨汁再榨汁發電

引曬班煙鏟出黎

自己食煙冇問題 但又要做火車頭

又要迫其他人食二手煙 咁其他人既自由呢DLLM

奴隸

當有朝一日出左個變態總理
就知道冇任何方法拉佢落黎

笑而不語
利申馬來西亞人

低等國家

借個位黎用吓

我要真．文宣!!!!

贊成！！！

法律不嬲會犧牲個體喜好

你係咪弱智？

口渴飲甜嘢同糖水 係越飲越渴 解渴飲凍茶 或者室溫嘅茶 係解渴好多

飲開無糖少冰

無糖=無落額外糖
珍珠奶茶得珍珠屬於糖類 盡量避免黑糖珍珠

cola zero不了

人地有普選

咁叫有人性 ?

我記得加拿大都有高脂肪高糖既問題?

WEBTOON money game

日日食垃圾食物
夜晚一包薯片
兩支可樂
唔做運動
阿叔我仲好健康呀
根本就係班健康撚既假報告

新加坡真心為國民好。
糖其實仲有害過毒品

唔一定
有d喜好傷害到其他人/動物/他人財產之類, 該禁
如果有d喜好係冇影響他人,只係個體選擇, 匿埋係屋企食啖煙都唔得咩？
利申未食過煙

連登仔

理想上所有個體選擇都唔會影響到人
但現實上就係會有三手煙

如果照你邏輯，咁新加坡ban香口膠
如果香口膠真係啲人既喜好
啲人識自己偷偷用盡方法走私啲香口膠黎食啦
法律阻止唔到人既極端喜好
但食香口膠純粹係過下癮，唔係大多數人既終極喜好

但結果係新加坡走私香口膠市場唔大
證明新加坡人並唔係咁在意有冇香口膠食

唔禁唔緊要，啲人食到好似美國佬咁肥個個2型糖尿病，到時唔好叫國家補貼藥費，唔好嫌一支針炒到幾百美金，唔洗國家承擔醫療開支，咁你鍾意食咩都唔關政府事。

獨裁政府又點？

人地成個政府都係諗點樣為市民，點樣改善整個國家，為番自己人民服務

如果個政府本身已經好為得市民諗，民唔民主根本唔係重點

痴撚線， 有D人盲反到， 咩都要自由行先咁

唔賣得廣告同要落營養標籤有幾侵犯人權？又唔係飲完俾人拉

咁你咪飲囉 依家邊撚個唔俾飲呀？

廣告冇用啲公司會唔會俾錢落廣告呀傻西你睇下你條傻西幾想睇廣告，都弱撚智嘅

醫療負擔唔係得錢，仲有床位呀人手呀個啲。再講政府一定有資助，個啲唔係錢？

屌 又唔係禁售 你做咩嘢

咁政府唔應該規管任何嘢啦，根據你規管得一樣就有第二樣嘅logic

outlier

有幾極權呀，唔俾賣廣告好極權？
都係一個signal話俾大家知intake咁多糖唔好啫。
我覺得每年要逼住交稅吊住班肥西嘅命極權啲

只係高糖，對自己身體唔好，冇影響到人，對社會冇危害（當然你可以話醫療開支）都要管？
攞吸煙吸毒黎比喻真係得啖笑

對你黎講禁蒙面法，送中，人臉辨識街燈等等都會係好東西

其實係不能販賣
你買左入境,公開食係可以

都係嗰句
你要選擇自己嘅生活方式唔係唔得
但前提你唔好自己俾返額外嗰份醫療開支囉

你一句鍾意就要其他納稅人負擔埋你帶嚟額外嘅醫療開支，咁又對其他人公平咩

佢哋純粹係希望自由降臨喺自己身上，哪怕犧牲半個地球資源

你on9就過主啦
飯都係糖

無腦真係無腦 , 代糖有機會令你想吸收更多既糖份 ,
咁你唔食又點吸收到呀, 想 = 一定要做?
我夠想屌你老母啦 但你老母個臭閪 我可以控制到唔去屌嘛

你都戇撚鳩

你要橫向比較就一定係飲正常糖同代糖 同食正常餐
正常係平均吸收糖份 夠就停
依家佢會係制造更需要糖份既信號同反應吸收糖份

屌你老母你就話可以飲完代糖唔撚食糖
咁你絕食都減到肥啦戇鳩仔

一句講晒,m記,kfc,mos burger,burger king,pizza hut,香腸,午餐肉,歐聯,英超,意甲,西甲,全部直接/間接都係有害嘅,全部廣告禁晒佢你係咪ok?

天氣熱同飲甜嘢有乜關係

自由社會係應該喺廣告下面加警告字句/多啲教育吸收過多糖分嘅壞處,而唔係唔俾賣廣告咁專制

所有快餐都一樣係冇益,係咪又ban 9晒啲廣告佢?

上面好多人睇cctv就岩晒,俾你睇到嘅所有野都係好人好事,全部都有益冇害,世界真美好啊

橫向比較咪就係飲罐正常可樂，同一罐代糖可樂比較囉，
無啦啦咩飲完代糖唔撚食糖
腦殘真係理解能力有問題

醫療開支唔使管？依家就係管你健康加醫療負擔 唔夠理由？
屌你老母收皮啦，我幾時講過蒙面法好呀？

ok呀你好撚鍾意睇廣告？
再講你啲睇波論不如出幾篇paper出嚟先啦，自己講就當係呀

你應該淨係睇deep web 咪出嚟啦 世界係有規管㗎

長期通宵捱夜睇波,對身體唔好使唔使出paper證明呀,你搞笑?

講真新加坡呢啲人口密度咁高，面積又細既地方
教育水平又高，國民又唔係智障
我相信如果啲政策唔好，推翻佢地係幾咁易

但個政府到而家仲存在緊
仲要一大堆市民擁護
證明人地個政府獨裁
都好過港共一百倍

星國人民2018年平均每日攝取12茶匙的糖，超過建議攝取量（女性的建議糖分攝取量不應超過九茶匙，男性則是十一茶匙）

1茶匙(tsp) = 5克(g)
9 tsp = 45g
12 tsp = 60g

維他檸檬茶250mL: 13g/100mL = 32.5g/250mL
= 45g/346mL = 60g/461mL

飲大包檸檬茶都差不多爆了

美國都有推過高糖飲品稅 (好似係NY) 佢地啲飲品最細都1L，如果一句教育有效就唔洗禁la
中国人食鴉片食到要銷煙 點解唔教育佢地？因為佢地控制唔到自己啦

東亞感覺上唔算多 歐洲美國可能天氣問題(or食物) 勁多肥人

坡仔好撚柒大隻
你班仆街即刻同我去康文署做gym

good ga actually

新加坡政府忠告市民 吸食甜嘢危害健康

借個位黎用吓
今日起到區議會選舉前
每人感化一個藍絲變黃

我要真．文宣!!!!

佢賣唔賣廣告都照飲架啦

一睇就知你弱智啦，咪又係要睇醫生先可以攞白卡明唔撚明啊戇鳩仔

你要民主就一定有環保團體架啦

你同共産黨一樣思維,你班賤民控制唔到自己,所以黨幫你他地禁晒佢

on9國家

樓上咁多on9，禁廣告又唔係禁飲

其實回歸上香港都係咁
唔係老共我地唔會識抗爭

唔係ban 係規管 有咩國家冇規管食品？

9唔搭8又選擇性回覆
ok fine,跟你講法,當你長期通宵捱夜睇波冇paper證明,咁快餐公認冇益喇掛,你問下其他人禁晒所有快餐店廣告睇下又o唔ok?
明咖喇,對你黎講ok吖嘛,推介你去睇CCTV,岩晒你,所有政府覺得對你有害冇益嘅廣告都幫你BAN晒,夠晒健康

反對個班係咪盲反上腦
明明呢個政策對自己對成個社會都有益
未來係糖尿既醫療開支減少
自己又可以健康啲

係YouTube睇過段片 話精緻糖同酒精好相似 係消化過程同成癮性產

英超西甲又點有害

coke呢個字本來係毒品黎

英國飲紅罐可樂要抽税20%㖭
普通食物都係免稅

長期通宵捱夜睇波,對身體好?
間接都係有害嘅,係咪又要禁晒啲廣告?

口交部：不容许本国市民说三道四！

新加坡D奶茶咖啡好甜